未能排除意外觸碰實習女生乳房 屯門醫院顧問醫生脫非禮罪

被告甘澤華（左）與資深大狀清洪。（伍嘉豪攝）(蘋果日報)

醫管局急症科統籌委員會主席李啟明（伍嘉豪攝）(蘋果日報)

醫科女生去年被派駐屯門醫院急症室實習期間，疑遭指導她的顧問醫生甘澤華非禮。女生指控甘醫生在示範摸胸骨五下時，乘機按壓她的左乳房一下。案件今早審結，裁判官即日裁決，認為就連女事主自己也不能排除意外觸碰的可能，控方證明不到甘澤華蓄意猥褻侵犯，裁定罪名不成立。散庭時，公眾席有人歡呼一聲：「Yeah！」

裁判官在簡短口頭裁決中提到，控方除倚賴女事主X的證供外，其他證人及證據沒有太大幫助。裁判官指出，非禮罪是嚴重罪行，最高可判囚10年，控方必須能證明被告甘澤華（59歲）是蓄意犯案，才能定罪。

不過，X向警方提供的口供指，該次觸碰僅屬輕力，為時只有一剎那，而她上庭接受辯方資深大律師清洪盤問時，亦未能排除那只是意外觸碰。裁判官認為，控方就被告的犯罪意圖，未能舉證至毫無合理疑點的標準，裁定罪名不成立。辯方未有就被告脫罪而申請向律政司取回訟費。

控方證人：任何身體接觸均要獲女方同意

控方早上傳召行醫約30年的醫管局急症科統籌委員會主席李啟明作供。李啟明作供自言有「無數咁多次」檢驗病人胸骨經驗，並指若要教導實習醫生或新入職的註冊醫生，會以真實病人或模型公仔來指出胸骨位置。若未能找到病人或公仔，男醫生可以觸碰受訓女醫生，但任何身體接觸的前提是，一定要先獲女方同意。

李又指，另一個可行辦法是，男醫生捉住受訓女醫生的手，帶領她觸碰男醫生自己的胸骨。另外，李作供期間，庭上透露辯方有一份專家報告，專家在報告中表示，胸骨位置的教學過程可以透過身體接觸來教導，也可以毋須透過身體接觸來教導。案件表證成立後，被告選擇不出庭作供，亦未有傳召辯方證人。

【案件編號：TMCC2782/18】
記者伍嘉豪

請到清洪

搵清洪啫係擺明身有屎啦